---
title: about
date: 2021-08-07 15:36:31
---
## ***自我介绍***

![](../asset/image/Finch.png)

```
    jerry niu
    毕业于国内头部 985 211 建筑学院，在校期间与软件工程学院同学一起开发社区网站，实习期间开始全职做java web开发，技术圈什么都略懂一些，
主要技术栈在微服务、数据仓库与大数据。
    
    不好好做设计,偏爱写代码。没成盖塌楼的工程师却成了跑挂数据库的工程师。把城市规划的一套方法论用在架构工作中也挺适用,形成了一套自己工作
的方法论,不拘泥于形式,喜欢有计划有步骤有活力地架构项目,一切以支撑服务为准。

    我的一些基本观点：
    >>>原则上支持产品经理的一切改动
    >>>做好支持部门的职责,成本低、有预见地满足对信息化建设的一切要求
    >>>不忽悠、吹嘘，脚踏实地，以落地为前提，慎防假大空
    >>>注重加法效应，设计不是全部推倒重建来的，是一步步优化来的
    >>>架构也好，代码设计也好，如果难以扩展的情况下，应该砸掉重做
    >>>项目都是有生命周期的，好的架构、代码设计目标就是让这个生命周期无限延长
    >>>注重团队人员平时的培养，关键时刻才能用得上，要对团队成员的发展负责
    >>>自己写的代码自己要负责,测试能起的作用微乎其微,写代码的时候就要杜绝bug
    
    经历过SNS社区开发、做过电商网站、协助建设BI系统、江苏电科院大数据调研落地、电能质量、电压暂降通信传输协议制定、异构系统通信(thrift)
服务总线JMS规范。在金融做过核心交易系统开发维护、风控系统开发维护、现金分期项目架构、数据库设计与核心开发，主要负责自动化审核、CA签署模块，
进行一些技术上的支持工作。在腾讯旗下的一家ToB金融科技与监管科技公司全职做过数据仓库与数据平台开发。目前任职于叮咚买菜，负责内容域的开发管
理工作。
```
